點入門學寫生

零VA底 畫畫廢
間中會去展覽
啱先決定認真學下畫畫
請問我應該由邊到入手
或者係有無邊本書/website/forum有用

感激不盡
我自己鍾意油畫同水彩... 但兩樣好似都難掌握
係咪要由素描開始